%
% luatexja-ajmacros.sty
%
% Original:
% \ProvidesPackage{ajmacros}[2005/12/25 13:52 iNOUE Koich! <inoue@ma.ns.musashi-tech.ac.jp>]
%


%% Avoid multiple loading.
\csname\if11luatexjaajmacrosLoaded\fi\endcsname
\edef\x{%
\catcode32=\the\catcode32%
\catcode33=\the\catcode33%
\catcode35=\the\catcode35%
\catcode40=\the\catcode40%
\catcode41=\the\catcode41%
\catcode42=\the\catcode42%
\catcode43=\the\catcode43%
\catcode44=\the\catcode44%
\catcode45=\the\catcode45%
\catcode46=\the\catcode46%
\catcode58=\the\catcode58%
\catcode59=\the\catcode59%
\catcode60=\the\catcode60%
\catcode61=\the\catcode61%
\catcode62=\the\catcode62%
\catcode64=\the\catcode64%
\catcode91=\the\catcode91%
\catcode93=\the\catcode93%
\catcode94=\the\catcode94%
\catcode95=\the\catcode95%
\catcode126=\the\catcode126%
\endlinechar=\the\endlinechar
\relax}
\catcode32=10 %< >
\catcode33=12 %<">
\catcode35=6  %<#>
\catcode40=12 %<(>
\catcode41=12 %<)>
\catcode42=12 %<*>
\catcode43=12 %<+>
\catcode44=12 %<,>
\catcode45=12 %<->
\catcode46=12 %<.>
\catcode58=12 %<:>
\catcode59=12 %<;>
\catcode60=12 %<<>
\catcode61=12 %<=>
\catcode62=12 %<>>
\catcode64=11 %<@>
\catcode91=12 %<[>
\catcode93=12 %<]>
\catcode94=7  %<^>
\catcode95=8  %<_>
\catcode126=13 %<~>
\endlinechar=-1 %

\edef\ltj@ajmacros@AtEnd{\x
  \noexpand\let\noexpand\ltj@ajmacros@AtEnd\relax}
\def\luatexjaajmacrosLoaded{\endinput}

%% Check if LaTeX is used.
\begingroup\expandafter\expandafter\expandafter\endgroup
\expandafter\ifx\csname RequirePackage\endcsname\relax %<*!LaTeX>
  \expandafter\let\csname ifltj@in@latex\expandafter\endcsname
    \csname iffalse\endcsname
\else                           %<*LaTeX>
  \expandafter\let\csname ifltj@in@latex\expandafter\endcsname
    \csname iftrue\endcsname
  \NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
  \ProvidesPackage{luatexja-ajmacros}[2012/05/08 v0.1a]
\fi                             %</LaTeX>

%%------------------
%! Main part of luatexja-ajmacros
\newif\if@kana\@kanafalse
%% for plain TeX
\newcount\@tempcnta
\newcount\@tempcntb
\ifltj@in@latex\else
  \def\@tw{\char"2}
  \def\@ifstar#1#2#3{\ifx*#3\expandafter#1\else#2{#3}\fi}
  \long\def\@gobble#1{}
\fi

{%
\gdef\shift@CID#1#2{{\@tempcnta#1\advance\@tempcnta#2\CID{\@tempcnta}}}
\gdef\ajTsumesuji{\@ifstar{\@@ajTsumesuji}{\@ajTsumesuji}}
\global\let\ajTumesuji\ajTsumesuji
\gdef\@ajTsumesuji#1#2{{\@tempcnta\ifydir\ifcase#1\or780\or247\or9758\or9738\fi
	\else\ifcase#1\or8736\or8966\or13274\or13254\fi\fi
	\aj@expand\aj@Tsumesuji#2\@nil}}
\gdef\@@ajTsumesuji#1{\@ajTsumesuji{\aj@expand\aj@count@toks#14321\@nil}{#1}}
\gdef\aj@expand#1#2{\expandafter\@aj@expand\number#2!#1}
\gdef\@aj@expand#1!#2{#2#1}
\gdef\aj@count@toks#1#2#3#4#5#6\@nil{#5}
\gdef\aj@Tsumesuji#1{\ifx\@nil#1\else\shift@CID{\@tempcnta}{#1}%
	\expandafter\aj@Tsumesuji
	\fi}
\gdef\ajMaru{\@ifstar{\@aj@Maru}{\aj@Maru}}
\gdef\aj@Maru#1{\ifnum#1=\z@ \CID{8224}%
	\else\ifnum#1<21 \shift@CID{#1}{7554}%
	\else\ifnum#1=21 \CID{8091}%
	\else\ifnum#1<32 \shift@CID{#1}{8080}%
	\else\shift@CID{#1}{10212}%
	\fi\fi\fi\fi}
\gdef\@aj@Maru#1{\ifnum#1<10 \shift@CID{#1}{10234}%
	\else\ifnum#1<21 \shift@CID{#1}{7554}%
	\else\ifnum#1=21 \CID{8091}%
	\else\ifnum#1<32 \shift@CID{#1}{8080}%
	\else\shift@CID{#1}{10212}%
	\fi\fi\fi\fi}
\gdef\ajKuroMaru{\@ifstar{\@aj@KuroMaru}{\aj@KuroMaru}}
\gdef\aj@KuroMaru#1{\ifnum#1=\z@ \CID{10503}%
	\else\ifnum#1<10 \shift@CID{#1}{8285}%
	\else\shift@CID{#1}{10504}%
	\fi\fi}
\gdef\@aj@KuroMaru#1{\shift@CID{#1}{10504}}
\gdef\ajKaku{\@ifstar{\@aj@Kaku}{\aj@Kaku}}
\gdef\aj@Kaku#1{\ifnum#1<10{\@tempcnta#1\multiply\@tempcnta\tw@
	\shift@CID{\@tempcnta}{10764}}%
	\else\shift@CID{#1}{10774}%
	\fi}
\gdef\@aj@Kaku#1{\ifnum#1<10{\@tempcnta#1\multiply\@tempcnta\tw@
	\shift@CID{\@tempcnta}{10765}}%
	\else\shift@CID{#1}{10774}%
	\fi}
\gdef\ajKuroKaku{\@ifstar{\@aj@KuroKaku}{\aj@KuroKaku}}
\gdef\aj@KuroKaku#1{\ifnum#1<10{\@tempcnta#1\multiply\@tempcnta\tw@
	\shift@CID{\@tempcnta}{11037}}%
	\else\shift@CID{#1}{11047}%
	\fi}
\gdef\@aj@KuroKaku#1{\ifnum#1<10{\@tempcnta#1\multiply\@tempcnta\tw@
	\shift@CID{\@tempcnta}{11038}}%
	\else\shift@CID{#1}{11047}%
	\fi}
\gdef\ajMaruKaku{\@ifstar{\@aj@MaruKaku}{\aj@MaruKaku}}
\gdef\aj@MaruKaku#1{\ifnum#1<10{\@tempcnta#1\multiply\@tempcnta\tw@
	\shift@CID{\@tempcnta}{11307}}%
	\else\shift@CID{#1}{11317}%
	\fi}
\gdef\@aj@MaruKaku#1{\ifnum#1<10{\@tempcnta#1\multiply\@tempcnta\tw@
	\shift@CID{\@tempcnta}{11308}}%
	\else\shift@CID{#1}{11317}%
	\fi}
\gdef\ajKuroMaruKaku{\@ifstar{\@aj@KuroMaruKaku}{\aj@KuroMaruKaku}}
\gdef\aj@KuroMaruKaku#1{\ifnum#1<10{\@tempcnta#1\multiply\@tempcnta\tw@
	\shift@CID{\@tempcnta}{11576}}%
	\else\shift@CID{#1}{11586}%
	\fi}
\gdef\@aj@KuroMaruKaku#1{\ifnum#1<10{\@tempcnta#1\multiply\@tempcnta\tw@
	\shift@CID{\@tempcnta}{11577}}%
	\else\shift@CID{#1}{11586}%
	\fi}
\gdef\ajKakko{\@ifstar{\@aj@Kakko}{\aj@Kakko}}
\gdef\aj@Kakko#1{\ifnum#1=\z@ \CID{8227}%
	\else\ifnum#1<21 \shift@CID{#1}{8070}%
	\else\shift@CID{#1}{9873}%
	\fi\fi}
\gdef\@aj@Kakko#1{\ifnum#1<10 \shift@CID{#1}{9884}%
	\else\ifnum#1<21 \shift@CID{#1}{8070}%
	\else\shift@CID{#1}{9873}%
	\fi\fi}
\gdef\ajRoman{\@ifstar{\@aj@Roman}{\aj@Roman}}
\gdef\aj@Roman#1{\ifnum#1<11 \shift@CID{#1}{7574}%
	\else\ifnum#1<13 \shift@CID{#1}{8214}%
	\else\shift@CID{#1}{8282}%
	\fi\fi}
\gdef\@aj@Roman#1{\ifnum#1=4 \CID{9883}\else\aj@Roman{#1}\fi}
\gdef\ajroman#1{\ifnum#1<11 \shift@CID{#1}{8091}%
	\else\shift@CID{#1}{8287}%
	\fi}
\gdef\ajPeriod#1{\ifnum#1<10 \shift@CID{#1}{8061}\else\shift@CID{#1}{20577}\fi}%AJ1-6
\gdef\ajKakkoalph#1{\shift@CID{#1}{8111}}
\gdef\ajKakkoYobi#1{\shift@CID{#1}{8196}}
\gdef\ajKakkoroman#1{\shift@CID{#1}{9973}}
\gdef\ajKakkoRoman#1{\shift@CID{#1}{9988}}
\gdef\ajKakkoAlph#1{\shift@CID{#1}{10003}}
\gdef\ajKakkoHira#1{\shift@CID{#1}{10029}}
\gdef\ajKakkoKata#1{\shift@CID{#1}{10077}}
\gdef\ajKakkoKansuji#1{\shift@CID{#1}{10125}}
\gdef\ajMaruKansuji#1{\shift@CID{#1}{10460}}
\gdef\ajNijuMaru#1{\shift@CID{#1}{16222}}
\gdef\ajRecycle#1{\shift@CID{#1}{16314}}
\gdef\ajHasenKakuAlph#1{\shift@CID{#1}{20496}}%AJ1-6
\gdef\ajCross#1{\shift@CID{#1}{20523}}%AJ1-6
\gdef\ajSlanted{\@ifstar{\aj@Slanted}{\@aj@Slanted}}%AJ1-6
\gdef\aj@Slanted#1{\shift@CID{#1}{20589}}%AJ1-6
\gdef\@aj@Slanted#1{\ifnum#1<10 \shift@CID{#1}{9460}\else\shift@CID{#1}{20589}\fi}%AJ1-6
\gdef\ajApostrophe#1{\shift@CID{#1}{20649}}%AJ1-6
\global\let\ajYear\ajApostrophe%AJ1-6
\gdef\ajSquareMark{\@ifstar{\aj@SquareMark}{\@ifnextchar+{\@aj@SquareMark}{\@ajSquareMark}}}
\gdef\@ajSquareMark#1{\shift@CID{#1}{12229}}
\gdef\aj@SquareMark#1{\shift@CID{#1}{12241}}
\gdef\@aj@SquareMark+#1{\shift@CID{#1}{\ifodd\@tempcnta24459\else24482\fi
	\divide\@tempcnta\tw@}}
\gdef\ajHishi#1{\shift@CID{#1}{12256}}
%
\let\offsetalph\z@
\chardef\offsetAlph26
\chardef\offsetHira26
\chardef\offsetKata48
\chardef\offsetYobi48
\let\offsetMaru\z@
\chardef\offsetKuroMaru144
\chardef\offsetKaku122
\chardef\offsetKuroKaku125
\chardef\offsetMaruKaku122
\chardef\offsetKuroMaruKaku121
\@tempcnta10312
\def\@aj@sujidef#1{\ifx\@nil#1%
	\else\advance\@tempcnta\csname offset#1\endcsname
	\expandafter\xdef\csname aj\@ajsujifam#1\endcsname##1%
		{\noexpand\shift@CID{##1}{\number\@tempcnta}}%
	\expandafter\@aj@sujidef\fi}
\def\@ajsujidef#1{\ifx\@nil#1%
	\else\advance\@tempcnta\csname offset#1\endcsname
	\def\@ajsujifam{#1}%
	\@aj@sujidef{alph}{Alph}{Hira}{Kata}{Yobi}\@nil
	\expandafter\@ajsujidef\fi}
\@ajsujidef{Maru}{KuroMaru}{Kaku}{KuroKaku}{MaruKaku}{KuroMaruKaku}\@nil
\gdef\ajMaruYobi#1{\ifnum#1<8 \shift@CID{#1}{10470}%
	\else\ifnum#1=8 \CID{10492}%
	\else\ifnum#1=9 \CID{10487}%
	\fi\fi\fi}
%
\gdef\ajTsumekakko#1{\aj@expand\@ajTsumekakko#1\@nil}
\global\let\ajTumekakko\ajTsumekakko
\gdef\@ajTsumekakko#1#2{\ifx\@nil#2\mbox{\ifydir\rlap{\CID{10233}}\shift@CID{#1}{9872}%
	\else\CID{13268}\shift@CID{#1}{10185}\CID{13269}\fi}%
	\expandafter\@gobble
	\else\shift@CID{#1}{\ifydir10152\else10174\fi}%
	\expandafter\aj@Tsumekakko
	\fi#2}
\gdef\aj@Tsumekakko#1#2{\ifx\@nil#2\shift@CID{#1}{\ifydir10162\else10196\fi}%
	\expandafter\@gobble
	\else\shift@CID{#1}{\ifydir247\else10185\fi}%
	\expandafter\aj@Tsumekakko
	\fi#2}
\gdef\ajNenrei#1{\ifcase#1\relax\expandafter\ajTsumekakko\or\expandafter\aj@NenreiTu
	\or\expandafter\aj@NenreiSai\or\expandafter\aj@Nenrei@Tu
	\or\expandafter\aj@Nenrei@Sai
	\fi}
\gdef\aj@NenreiTu#1{\aj@expand\@aj@NenreiTu#1\@nil}
\gdef\@aj@NenreiTu#1#2{\shift@CID{#1}{\ifydir10152\else10174\fi}%
	\ifx\@nil#2\CID{\ifydir10172\else10206\fi}\expandafter\@gobble
	\else\expandafter\aj@Tsumekakko
	\fi#2}
\gdef\aj@NenreiSai#1{\aj@expand\@aj@NenreiSai#1\@nil}
\gdef\@aj@NenreiSai#1{\shift@CID{#1}{\ifydir10152\else10174\fi}\@aj@NenreiSai@}
\gdef\@aj@NenreiSai@#1{\ifx\@nil#1\CID{\ifydir10173\else10207\fi}%
	\else\shift@CID{#1}{\ifydir247\else10185\fi}%
	\expandafter\@aj@NenreiSai@\fi}
\gdef\aj@Nenrei@Tu#1{\ifnum#1<10 \shift@CID{#1}{10174}\CID{10206}%
	\else\expandafter\@aj@Nenrei@Tu\number#1%
	\fi}
\gdef\@aj@Nenrei@Tu#1#2{\ifnum#2=\z@ \shift@CID{#1}{10174}\CID{10196}%
	\else\ifnum#1<\tw@ \CID{10184}%
	\else\shift@CID{#1}{10174}\CID{10195}%
	\fi
	\shift@CID{#2}{10196}%
	\fi}
\gdef\aj@Nenrei@Sai#1{\ifnum#1<10 \shift@CID{#1}{10174}%
	\else\expandafter\@aj@Nenrei@Sai\number#1%
	\fi\CID{10207}}
\gdef\@aj@Nenrei@Sai#1#2{\ifnum#1<\tw@ \CID{10184}%
	\else\shift@CID{#1}{10174}\CID{10195}%
	\fi
	\ifnum#2>\z@ \shift@CID{#2}{10185}%
	\fi}
\gdef\ajnenrei#1#2{\hskip\kanjiskip\hbox{\tate\ifnum#2<10
	\shift@CID{#2}{10207}\CID{\ifcase#1\or10230\or10232\or10231\or10229\fi}%
	\else\ifnum#2=10\CID{\ifodd#1 10208\else10217\fi}%
		\CID{\ifcase#1\or10218\or10232\or10218\or10229\fi}%
	\else\ifnum#2<20\CID{\ifodd#1 10208\else10217\fi}\shift@CID{#2}{10208}%
	\else\expandafter\aj@nenrei\number#2{#1}%
	\fi\fi\fi}}
\gdef\aj@nenrei#1#2#3{\shift@CID{#1}{10207}%
	\ifcase#2 \CID{\ifodd#3 10218\else10228\fi}%
	\else\shift@CID{#2}{10218}%
	\fi}
\gdef\ajKosu{\ajnenrei4}
%
\gdef\ajLabel#1#2#{\ifx\\#2\\\aj@Label#1\else\@aj@Label#1#2\fi}
\gdef\aj@Label#1\else#2\fi#3{\fi
	\expandafter\protect
	\expandafter#1%
	\expandafter{\number\csname c@#3\endcsname}}
\gdef\@aj@Label#1#2\fi#3{\fi
	\expandafter\protect
	\expandafter#1%
	\expandafter#2%
	\expandafter{\number\csname c@#3\endcsname}}
%
%
\gdef\ajFrac{\@ifstar{\@aj@Frac}{\aj@Frac}}
\gdef\@ajFrac#1#2{\ifcase#2\or
	\or\ifcase#1\or9826\fi
	\or\ifcase#1+9825\or9827\or9828\fi
	\or\ifcase#1\or9829\or9826\or9830\fi
	\or\ifcase#1\or9831\or9832\or9833\or9834\fi
	\or\ifcase#1\or9835\or9827\or9826\or9828\or9836\fi
	\or\ifcase#1\or9837\or9838\or9839\or9840\or9841\or9842\fi
	\or\ifcase#1\or9843\or9829\or9844\or9826\or9845\or9830\or9846\fi
	\or\ifcase#1\or9847\or9848\or9827\or9849\or9850\or9828\or9851\or9852\fi
	\or\ifcase#1\or9853\or9831\or9854\or9832\or9826\or9833\or9855\or9834\or9856\fi
	\or\ifcase#1\or9857\or9858\or9859\or9860\or9861\or9862\or9863\or9864\or9865\or9866\fi
	\or\ifcase#1\or9867\or9835\or9829\or9827\or9868\or9826\or9869\or9828\or9830\or9836
				\or9870\fi
	\else\ifnum#2=100 \ifnum#1=1 9871\fi\fi
	\fi}
\gdef\@aj@Frac#1#2{\CID{\@ajFrac{#1}{#2}}}
\gdef\aj@Frac#1#2{{\@tempcnta\@ajFrac{#1}{#2}%
	\advance\@tempcnta-9825
	\advance\@tempcnta\ifcase\@tempcnta9780\or8183\or9779\or9779\or8181\else9778\fi\relax
	\CID{\@tempcnta}}}
%1/4  161  8880 9604 13120
%1/2  162  8881 9605 13121
%3/4  163  8882 9606 13122
%1/8 9371 12887 9691 13207
%3/8 9372 12888 9692 13208
%5/8 9373 12889 9693 13209
%7/8 9374 12890 9694 13210
%1/3 9375 12891 9695 13211
%2/3 9376 12892 9696 13212
%
%
\def\@aj半角def#1{\ifx\@nil#1\else
	\expandafter\xdef\csname aj半角@#1\endcsname{\noexpand\CID
		{\noexpand\ifydir\number\@tempcnta\noexpand\else\number\@tempcntb\noexpand\fi}}%
	\advance\@tempcnta\@ne\advance\@tempcntb\@ne
	\expandafter\@aj半角def\fi}
\@tempcnta326
\@tempcntb9084
\@aj半角def 　。「」、・ヲァィゥェォャュョッーアイウエオカキクケコサシスセソタチツテトナニヌネノハヒフヘホマミムメモヤユヨラリルレロワン゛゜｀ヰヱヮヵヶヴガギグゲゴザジズゼゾダヂヅデドバパビピブプベペボポ\@nil
\@tempcnta516
\@aj半角def をぁぃぅぇぉゃゅょっあいうえおかきくけこさしすせそたちつてとなにぬねのはひふへほまみむめもやゆよらりるれろわんゐゑゎがぎぐげござじずぜぞだぢづでどばぱびぴぶぷべぺぼぽ\@nil
\gdef\aj半角#1{\aj@半角#1\@nil}
\gdef\aj@半角#1{\ifx\@nil#1\else
	\expandafter\ifx\csname aj半角@#1\endcsname\relax
	   #1\else\csname aj半角@#1\endcsname\fi
   \expandafter\aj@半角\fi}
%
%
\def\@ajligdef#1#2{\expandafter\xdef\csname ajLig\@ajmojifam#1\endcsname{\noexpand\CID{#2}}}
\def\@ajligaturedef#1{\ifx\@nil#1\else
	\@ajligdef{#1}{\number\@tempcnta}\advance\@tempcnta\@ne
	\expandafter\@ajligaturedef\fi}
\def\@aj@ligdef#1#2#3{\expandafter\xdef\csname ajLig\@ajmojifam#1\endcsname
	{\noexpand\CID{\noexpand\ifydir#2\noexpand\else#3\noexpand\fi}}}
\def\@aj@ligaturedef#1{\ifx\@nil#1\else
	\@aj@ligdef{#1}{\number\@tempcnta}{\number\@tempcntb}%
	\advance\@tempcnta\@ne\advance\@tempcntb\@ne
	\expandafter\@aj@ligaturedef\fi}
%
\let\@ajmojifam\@empty
\@tempcnta12111
\@ajligaturedef{!!}{!?}{!*}{!!*}{!?*}\@nil
\@ajligdef{?!}{16279}
\@ajligdef{??}{16278}
%
\let\@ajmojifam\@empty
\@tempcnta7601
\@ajligaturedef{mm}{cm}{km}{mg}{kg}{cc}{m2}\@nil
\@tempcnta7610
\@ajligaturedef{No.}{K.K.}{TEL}\@nil
\@tempcnta8020
\@ajligaturedef{cm2}{km2}{cm3}{m3}{dl}{l}{kl}{ms}{micros}{ns}{ps}{KB}{MB}{GB}{HP}{Hz}{mb}{ml}\@nil
\@ajligdef{KK.}{8053}
\@ajligdef{Tel}{8055}
\@ajligdef{in}{8182}
\@tempcnta8186
\@ajligaturedef{mm2}{mm3}{km3}{sec}{min}\@nil
\@tempcnta8192
\@ajligaturedef{cal}{kcal}{dB}\@nil
\@tempcnta8303
\@ajligaturedef{m}{g}{F}{TB}{FAX}{JIS}\@nil
\@ajligdef{euro}{9779}
\@aj@ligdef{euro*}{9354}{12870}
\@aj@ligdef{ohm*}{9355}{12871}
\@ajligdef{mho}{16204}
\@aj@ligdef{mho*}{15515}{16526}
\@aj@ligdef{No*}{20321}{20965}%AJ1-6
\@tempcnta11846
\@ajligaturedef{AM}{KK}{No}{PH}{PM}{PR}{tel}{tm}{VS}{a/c}{a.m.}{c/c}{c.c.}{c/o}{dl*}{hPa}{kl*}{l*}{microg}{microm}{ml*}{m/m}{n/m}{pH}{p.m.}\@nil
\@ajligdef{JAS}{12088}
\@tempcnta20919
\@ajligaturedef{ppb}{ppm}{'S}{H2}{O2}{Ox}{Nx}{Q2}{Jr.}{Dr.}\@nil%AJ1-6
%
\let\@ajmojifam\@empty
\@tempcnta7621
\@tempcntb12041
\@aj@ligaturedef{明治}{大正}{昭和}\@nil
\@tempcnta7585
\@tempcntb7940
\@aj@ligaturedef{ミリ}{キロ}{センチ*}{メートル}{グラム*}{トン}{アール*}{ヘクタール}{リットル}{ワット*}{カロリー}{ドル}{セント*}{パーセント}{ミリバール}{ページ*}\@nil
\@aj@ligdef{センチ}{8038}{8329}
\@aj@ligdef{キロメートル}{8039}{8330}
\@aj@ligdef{グラム}{8040}{8339}
\@aj@ligdef{キログラム}{8041}{8340}
\@aj@ligdef{アール}{8042}{8338}
\@aj@ligdef{セント}{8043}{8348}
\@aj@ligdef{ワット}{8044}{8344}
\@aj@ligdef{ホーン}{8045}{8347}
\@aj@ligdef{ヘルツ}{8046}{8343}
\@aj@ligdef{ページ}{8047}{8349}
\@aj@ligdef{アパート}{8048}{8350}
\@aj@ligdef{ビル}{8049}{8358}
\@aj@ligdef{マンション}{8050}{8357}
\@aj@ligdef{コーポ}{8051}{8353}
\@aj@ligdef{ハイツ}{8052}{8356}
\@aj@ligdef{株式会社}{8054}{8324}
\@aj@ligdef{インチ}{8183}{8333}
\@aj@ligdef{有限会社}{8321}{8325}
\@aj@ligdef{財団法人}{8322}{8326}
\@aj@ligdef{平成}{8323}{12044}
\@aj@ligdef{フィート}{8327}{8334}
\@aj@ligdef{ヤード}{8328}{8337}
\@aj@ligdef{インチ*}{8331}{8332}
\@aj@ligdef{ヤード*}{8335}{8336}
\@aj@ligdef{ヘルツ*}{8341}{8342}
\@aj@ligdef{ホーン*}{8345}{8346}
\@aj@ligdef{コーポ*}{8351}{8352}
\@aj@ligdef{ハイツ*}{8354}{8355}
\@aj@ligdef{さじ}{11871}{11872}
\@tempcnta11873
\@tempcntb11957
\@aj@ligaturedef{アト}{アルファ}{アンペア}{イニング}{ウォン}{ウルシ}{エーカー}{エクサ}{エスクード}{オーム}{オングストローム}{オンス}{オントロ}{カイリ}%
{カップ}{カラット}{ガロン}{ガンマ}{ギガ}{ギニー}{キュリー}{ギルダー}{キロリットル}{キロワット}{グスーム}{グラムトン}{クルサード}{クルゼイロ}{クローネ}%
{ケース}{コルナ}{サイクル}{サンチーム}{シリング}{ダース}{デカ}{デシ}{テラ}{ドラクマ}{ナノ}{ノット}{バーツ}{バーレル}{パスカル}{バレル}{ピアストル}{ピクル}%
{ピコ}{ファラッド}{ファラド}{フェムト}{ブッシェル}{フラン}{ベータ}{ヘクト}{ヘクトパスカル}{ペセタ}{ペソ}{ペタ}{ペニヒ}{ペンス}{ポイント}{ホール}{ボルト}{ホン}%
{ポンド}{マイクロ}{マイル}{マッハ}{マルク}{ミクロン}{メガ}{メガトン}{ヤール}{ユアン}{ユーロ}{ラド}{リラ}{ルーブル}{ルクス}{ルピア}{ルピー}{レム}{レントゲン}\@nil
\@tempcnta12045
\@tempcntb12054
\@aj@ligaturedef{医療法人}{学校法人}{共同組合}{協同組合}{合資会社}{合名会社}{社団法人}{宗教法人}{郵便番号}\@nil
\expandafter\gdef\csname ajLigオングストローム*\endcsname
	{\mbox{\kern.05zw\ajLig{オントロ}\kern-.1zw\ajLig{グスーム}\kern.05zw}}
\@tempcnta20929
\@tempcntb20943
\@aj@ligaturedef{ガル}{グレイ}{クローナ}{シーベルト}{シェケル}{ジュール}{デシベル}{ドット}{バイト}{ビット}{ベクレル}{ボー}{ランド}{リンギット}\@nil%AJ1-6
\@ajligdef{より}{12181}
\@ajligdef{升}{16194}
\@ajligdef{コト}{16195}
%
\def\@ajmojifam{○}
\@tempcnta7613
\@ajligaturedef 上中下左右\@nil
\@ajligdef{〒}{8057}
\@tempcnta8152
\@ajligaturedef 夜企医協名宗労学有株社監資財\@nil
\@ajligdef{印}{8191}
\@ajligdef{秘}{8223}
\@tempcnta8317
\@ajligaturedef 大小優控\@nil
\@tempcnta10478
\@ajligaturedef 調注副減標欠基禁項休女男正写祝出適特済増問答例電\@nil%
\@ajligdef{年}{20553}%AJ1-6
%
\def\@ajmojifam#1{(#1)}
\@ajligdef{株}{7618}
\@ajligdef{有}{7619}
\@ajligdef{代}{7620}
\@tempcnta8138
\@ajligaturedef 至企協名労社監自資財特学祭呼\@nil
\@ajligdef{祝}{8204}
\@ajligdef{休}{8205}
\@tempcnta10146
\@ajligaturedef 営合注問答例\@nil
%
\def\@ajmojifam{□}
\@ajligdef{印}{8196}
\@ajligdef{負}{11030}
\@ajligdef{勝}{11031}
\@tempcnta20497
\@ajligaturedef{:A}{:B}{:C}{:D}{:E}{:F}{:終}\@nil%AJ1-6
\@tempcnta20505
\@ajligaturedef{:CL}{:KCL}{:BEL}{:AS}{:AM}{:段}{:ゴ}{:ミ}\@nil%AJ1-6
%
\def\@ajmojifam{◇}
\@tempcnta20554
\@ajligaturedef {News}天再新映声前後終立交{ほか}劇司解株気二多文手{PV}{MV}双{SS}{S1}{S2}{S3}デ{HV}\@nil%AJ1-6
%
\def\@ajmojifam{▽}
\@ajligdef{〒}{12180}
\@ajligdef{▽}{12193}
%
\def\@ajmojifam{△}
\@ajligdef{!}{12192}
%
\def\@ajmojifam{■}
\@ajligdef{◇}{12231}
%
\expandafter\chardef\csname offset●\endcsname\z@
\expandafter\mathchardef\csname offset□\endcsname269
\expandafter\mathchardef\csname offset■\endcsname268
\expandafter\mathchardef\csname offset◇\endcsname267
\expandafter\mathchardef\csname offset◆\endcsname266
\@tempcnta10760
\def\@ajmojidef#1{\ifx\@nil#1%
	\else\advance\@tempcnta\csname offset#1\endcsname
	\def\@ajmojifam{#1}%
	\@ajligaturedef 問答例\@nil
	\expandafter\@ajmojidef\fi}
\@ajmojidef ●□■◇◆\@nil
%
\def\@ajkanadef#1#2#3#4#5#6#7{\expandafter\gdef\csname ajLig#1\endcsname
	{\if@kana\def\reserved@a{ruby}%
		\ifx\k@family\reserved@a
			\ifydir\CID{#6}\else\CID{#7}\fi
		\else\ifydir\CID{#4}\else\CID{#5}\fi
		\fi
	\else\ifydir\CID{#2}\else\CID{#3}\fi
	\fi}}
\newcount\@tempcntc
\newcount\@tempcntd
\newcount\@tempcnte
\newcount\@tempcntf
\def\@aj@kanadef#1{\ifx\@nil#1%
	\else\edef\reserved@b{\noexpand\@ajkanadef{#1}%
		{\number\@tempcnta}{\number\@tempcntb}{\number\@tempcntc}%
		{\number\@tempcntd}{\number\@tempcnte}{\number\@tempcntf}}\reserved@b
		\advance\@tempcnta\@ne\advance\@tempcntb\@ne\advance\@tempcntc\@ne
		\advance\@tempcntd\@ne\advance\@tempcnte\@ne\advance\@tempcntf\@ne
	\expandafter\@aj@kanadef\fi}
\@ajkanadef{う゛}{7958}{7958}{12361}{12544}{12756}{12756}
\@tempcnta8313
\@tempcntb8313
\@tempcntc12452
\@tempcntd12635
\@tempcnte16444
\@tempcntf16444
\@aj@kanadef{ワ゛}{ヰ゛}{ヱ゛}{ヲ゛}\@nil
\@tempcnta16209
\@tempcntb16209
\@tempcntc16352
\@tempcntd16382
\@tempcnte16414
\@tempcntf16414
\@aj@kanadef{か゜}{き゜}{く゜}{け゜}{こ゜}{カ゜}{キ゜}{ク゜}{ケ゜}{コ゜}{セ゜}{ツ゜}{ト゜}\@nil
\@ajkanadef{小か}{7959}{8264}{12285}{12468}{12682}{12762}
\@ajkanadef{小け}{7960}{8265}{12292}{12475}{12689}{12763}
\@ajkanadef{小こ}{12269}{12270}{12295}{12478}{16448}{16467}
\@ajkanadef{小コ}{12271}{12272}{12385}{12568}{16449}{16468}
\@tempcnta16236
\@tempcntb16333
\@tempcntc16365
\@tempcntd16395
\@tempcnte16427
\@tempcntf16450
\@aj@kanadef{小ク}{小シ}{小ス}{小ト}{小ヌ}{小ハ}{小ヒ}{小フ}{小ヘ}{小ホ}{小プ}{小ム}{小ラ}{小リ}{小ル}{小レ}{小ロ}\@nil
%
\def\@aj@numberdef#1#2{\ifx\@nil#2\expandafter\@gobble
	\else\expandafter\xdef\csname ajnumber#2\endcsname{{#1}{\number\@tempcnta}}%
	\advance\@tempcnta\@ne
	\expandafter\@aj@numberdef\fi{#1}}
\@tempcnta\@ne
\@aj@numberdef{alph}abcdefghijklmnopqrstuvwxyz\@nil
\@tempcnta\@ne
\@aj@numberdef{Alph}ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ\@nil
\@tempcnta\@ne
\@aj@numberdef{Hira}あいうえおかきくけこさしすせそたちつてとなにぬねのはひふへほまみむめもやゆよらりるれろわゐゑをん\@nil
\@tempcnta\@ne
\@aj@numberdef{Kata}アイウエオカキクケコサシスセソタチツテトナニヌネノハヒフヘホマミムメモヤユヨラリルレロワヰヱヲン\@nil
\@tempcnta\@ne
\@aj@numberdef{Yobi}日月火水木金土祝休\@nil
\gdef\@ajnumber#1{\expandafter\expandafter\expandafter\aj@number\csname ajnumber#1\endcsname}
\gdef\aj@number#1{\ifx\relax#1\expandafter\@gobbletwo\else\expandafter\@aj@number\fi{#1}}
\gdef\@aj@number#1#2#3{\csname aj#3#1\endcsname{#2}}
%
\def\@aj@kakomidef#1#2{\expandafter\gdef\csname#1\endcsname##1%
	{\expandafter\ifx\csname ajLig#1##1\endcsname\relax\@ajnumber{##1}{#2}%
	\else\csname ajLig#1##1\endcsname\fi}}
\@aj@kakomidef{○}{Maru}
\@aj@kakomidef{●}{KuroMaru}
\@aj@kakomidef{□}{Kaku}
\@aj@kakomidef{■}{KuroKaku}
\@aj@kakomidef{◇}{MaruKaku}
\@aj@kakomidef{◆}{KuroMaruKaku}
\gdef\△#1{\csname ajLig△#1\endcsname}
\gdef\▽#1{\csname ajLig▽#1\endcsname}
\gdef\（#1）{\expandafter\ifx\csname ajLig(#1)\endcsname\relax\@ajnumber{#1}{Kakko}%
	\else\csname ajLig(#1)\endcsname\fi}
\gdef\゛#1{\csname ajLig#1゛\endcsname}
\gdef\゜#1{\csname ajLig#1゜\endcsname}
\gdef\！#1{\csname ajLig小#1\endcsname}
\gdef\ajLig#1{\csname ajLig#1\endcsname}
%
%
\def\@ajPICTdef#1#2{\expandafter\xdef\csname ajPICT#1\endcsname{\noexpand\CID{#2}}}
\def\@aj@PICTdef#1{\ifx\@nil#1\else
	\@ajPICTdef{#1}{\number\@tempcnta}\advance\@tempcnta\@ne
	\expandafter\@aj@PICTdef\fi}
\@tempcnta8016
\@aj@PICTdef{Club}{Heart}{Spade}{Diamond}\@nil
\@ajPICTdef{電話}{8056}
\@ajPICTdef{〒}{8058}
\@tempcnta8211
\@aj@PICTdef{Spade*}{Heart*}{Club*}{Diamond*}\@nil
\@tempcnta8215
\@aj@PICTdef 晴曇雨雪→←↑↓\@nil
\@ajPICTdef{野球}{12097}
\@ajPICTdef{湯}{12098}
\@ajPICTdef{花}{12228}
\@ajPICTdef{花*}{12229}
\@ajPICTdef{サッカー}{20957}%AJ1-6
\gdef\ajPICT#1{\csname ajPICT#1\endcsname}
\global\let\※\ajPICT
%
%
\def\@ajArrowdef#1#2{\expandafter\xdef\csname ajArrow#1\endcsname{\noexpand\CID{#2}}}
\def\@aj@Arrowdef#1{\ifx\@nil#1\else
	\@ajArrowdef{#1}{\number\@tempcnta}\advance\@tempcnta\@ne
	\expandafter\@aj@Arrowdef\fi}
\@tempcnta8009
\@aj@Arrowdef{LeftTriangle}{RightTriangle}{DOWN}{UP}{LEFT}{RIGHT}\@nil
\@tempcnta8206
\@aj@Arrowdef{RIGHT*}{LEFT*}{UP*}{DOWN*}\@nil
\@tempcnta8219
\@aj@Arrowdef{RightHand}{LeftHand}{UpHand}{DownHand}\@nil
\@tempcnta8309
\@aj@Arrowdef{Left/Right}{Right/Left}{Up/Down}{Down/Up}\@nil
\@tempcnta12175
\@aj@Arrowdef{LeftScissors}{RightScissors}{UpScissors}{DownScissors}\@nil
\@tempcnta12194
\@aj@Arrowdef
{LeftTriangle*}{RightTriangle*}{Left}{Right}{Up}{Down}{LeftDouble}{LeftRight*}{RightDown}{LeftDown}{LeftUp}{RightUp}%
{Right/Left*}{Left/Right*}{Right/Left+}{Down/Up+}{Left+}{Right+}{Up+}{Down+}{LeftRight+}{UpDown+}\@nil
\@tempcnta12261
\@aj@Arrowdef
{LeftAngle}{RightAngle}{UpAngle}{DownAngle}{LeftAngle*}{RightAngle*}{UpAngle*}{DownAngle*}\@nil
\@ajArrowdef{RightDouble}{15482}%752 16493
\@ajArrowdef{LeftRightDouble}{15483}%753 16494
%\@ajArrowdef{LeftRight}{15511}%12201 16522
\@ajArrowdef{RightUp*}{16201}
\@ajArrowdef{RightDown*}{16202}
%\@ajArrowdef{DOWNLEFT*}{16273}
\gdef\ajArrow#1{\csname ajArrow#1\endcsname}
%
%
\def\@aj@kuntendef#1{\ifx\@nil#1%
	\else\expandafter\xdef\csname aj訓点#1\endcsname
		{\noexpand\CID{\number\@tempcnta}}%
	\advance\@tempcnta\@ne
	\expandafter\@aj@kuntendef
	\fi}
\@tempcnta16283
\@aj@kuntendef ｜レ一二三四上中下甲乙丙丁天地人\@nil
\gdef\aj@smallReten{{\@tempdimb\f@size pt\@tempskipa\f@baselineskip
	\@tempdimb.94\@tempdimb
	\@tempskipa.94\@tempskipa
	\fontsize{\@tempdimb}{\@tempskipa}\selectfont\aj訓点レ}}
\gdef\aj訓点一レ{\mbox{\tate\kern-.24zw\aj訓点一\kern-.65zw\raise.15zw\hbox{\aj@smallReten}}}
\gdef\aj訓点上レ{\mbox{\tate\aj訓点上\kern-.3zw\raise.15zw\hbox{\aj@smallReten}}}
\gdef\aj訓点甲レ{\mbox{\tate\aj訓点甲\kern-.25zw\raise.15zw\hbox{\aj@smallReten}}}
\gdef\aj訓点天レ{\mbox{\tate\aj訓点天\kern-.4zw\raise.1zw\hbox{\aj@smallReten}}}
\def\@ajongofudef#1{\ifx\@nil#1%
	\else\expandafter\xdef\csname aj訓点#1｜\endcsname
	{\noexpand\mbox{\yoko\expandafter\noexpand\csname aj訓点#1\endcsname
		\hbox to\z@{\hss\expandafter\noexpand\csname aj訓点｜\endcsname\kern-.5zw}}}%
	\expandafter\@ajongofudef\fi}
\@ajongofudef 二三四中下乙丙丁地人\@nil
\expandafter\gdef\csname aj訓点　｜\endcsname{\mbox{\yoko{　}\hbox to\z@{\hss\csname aj訓点｜\endcsname\kern-.5zw}}}
\def\@ajkungofudef#1{\ifx\@nil#1%
	\else\expandafter\xdef\csname aj訓点｜#1\endcsname
	{\noexpand\mbox{\yoko\hbox to\z@{\hss\expandafter\noexpand\csname aj訓点｜\endcsname\kern-.5zw}%
		\expandafter\noexpand\csname aj訓点#1\endcsname}}%
	\expandafter\@ajkungofudef\fi}
\@ajkungofudef 二三四中下乙丙丁地人\@nil
\expandafter\gdef\csname aj訓点｜　\endcsname{\mbox{\yoko\hbox to\z@{\hss\csname aj訓点｜\endcsname\kern-.5zw}{　}}}
%
\gdef\ajKunten#1{\csname aj訓点#1\endcsname}
%
\newtoks\@temptokenb
\newtoks\@temptokenc
\gdef\ajRedefine@KundokuMacros{\ifx\kokana\@undefined
	\else\let\orig@kokana\kokana
	\let\orig@retenform\retenform
	\let\orig@reten\reten
	\let\orig@retenkana\retenkana
	\let\orig@kaeriten\kaeriten
	\def\aj@kokana##1##2{\orig@kokana{\aj@kundokusize\if@kana\rubyfamily\fi##1}%
		{\aj@kundokusize\ajKunten{##2}}}%
	\def\aj@retenform{\aj@kundokusize\aj訓点レ}%
	\def\aj@reten{\orig@kaeriten{\aj@kundokusize\aj訓点レ}}%
	\def\aj@retenkana##1{\orig@retenkana{\aj@kundokusize\if@kana\rubyfamily\fi##1}}%
	\def\aj@kaeriten##1{\orig@kaeriten{\aj@kundokusize\ajKunten{##1}}}%
	\let\aj@kundokusize\tiny
	\fi
	\ifx\@k@nd@ku@\@undefined
	\else{\global\let\orig@k@nd@ku@\@k@nd@ku@
	\def\get@hbox##1\hbox##2##3\get@hbox
		{\@temptokena{##1}\@temptokenb{##2}\@temptokenc{##3}}%
	\expandafter\get@hbox
		\@k@nd@ku@[##1]{##2}{##3}{##4}{\ajKunten{##5}}[\ajKunten{##6}]<##7>(##8)\get@hbox
	\def\change@reten##1\def\temptopleft##2\def\tempbottomleft##3##4\change@reten
		{\@temptokenb{##1\def\temptopleft{####6}\def\tempbottomleft{####5}##4}}%
	\expandafter\change@reten\the\@temptokenb\change@reten
	\edef\redefine@k@nd@ku@##1{\gdef\noexpand\aj@k@nd@ku@##1%
		{\the\@temptokena\hbox{\the\@temptokenb}\the\@temptokenc}}%
	\redefine@k@nd@ku@{[##1]##2##3##4##5[##6]<##7>(##8)}}%
	\let\aj@kundokusize\kundokusize
	\fi}
\ifltj@in@latex
  \@onlypreamble\ajRedefine@KundokuMacros
  \AtBeginDocument{\ajRedefine@KundokuMacros}
\fi
\gdef\DeclareOriginalKundokuStyle{\@ifnextchar[%]
	{\Declare@OriginalKundokuStyle}%
	{\Declare@OriginalKundokuStyle[\aj@kundokusize]}}
\gdef\Declare@OriginalKundokuStyle[#1]{\let\aj@kundokusize#1%
	\ifx\orig@k@nd@ku@\@undefined
	\else\let\@k@nd@ku@\orig@k@nd@ku@
	\let\kundokusize\aj@kundokusize
	\fi
	\ifx\orig@kokana\@undefined
	\else
	\let\kokana\orig@kokana
	\let\retenform\orig@retenform
	\let\reten\orig@reten
	\let\retenkana\orig@retenkana
	\let\kaeriten\orig@kaeriten
	\fi}
\gdef\DeclareAJKundokuStyle{\@ifnextchar[%]
	{\Declare@AJKundokuStyle}%
	{\Declare@AJKundokuStyle[\aj@kundokusize]}}
\gdef\Declare@AJKundokuStyle[#1]{\let\aj@kundokusize#1%
	\ifx\aj@k@nd@ku@\@undefined
	\else\let\@k@nd@ku@\aj@k@nd@ku@
	\def\kundokusize{\aj@kundokusize\if@kana\rubyfamily\fi}%
	\fi
	\ifx\aj@kokana\@undefined
	\else
	\let\kokana\aj@kokana
	\let\retenform\aj@retenform
	\let\reten\aj@reten
	\let\retenkana\aj@retenkana
	\let\kaeriten\aj@kaeriten
	\fi}
%
%
\gdef\ajCIDVarDef{\aj@VarDef\CID}
\gdef\ajUTFVarDef{\aj@VarDef\UTF}
\gdef\aj@VarDef#1#2#3{\expandafter\xdef\csname ajVar#2\endcsname{\noexpand#1{#3}}}
\gdef\ajCIDVarList#1{{\@ajCIDVarList#1\relax}}
\gdef\@ajCIDVarList#1{\ifx\relax#1\else\def\reserved@a{#1}\expandafter\aj@CIDVarList\fi}
\gdef\aj@CIDVarList{\afterassignment\@aj@CIDVarList\@tempcnta}
\gdef\@aj@CIDVarList{\aj@VarDef\CID\reserved@a{\number\@tempcnta}\@ajCIDVarList}
\gdef\ajUTFVarList#1{{\@ajUTFVarList#1 \relax}}
\gdef\@ajUTFVarList#1{\ifx\relax#1\else\def\reserved@a{#1}\expandafter\aj@UTFVarList\fi}
\gdef\aj@UTFVarList#1#2{\ifx=#1\expandafter\@aj@UTFVarList\else\expandafter\@aj@UTFVarList\expandafter#1\fi#2}
\gdef\@aj@UTFVarList#1 {\aj@VarDef\UTF\reserved@a{#1}\@ajUTFVarList}
\gdef\ajVar#1{\csname ajVar#1\endcsname}
\ifltj@in@latex
  \@onlypreamble\ajCIDVarDef
  \@onlypreamble\ajUTFVarDef
  \@onlypreamble\ajCIDVarList
  \@onlypreamble\ajUTFVarList
\fi
%\ajCIDVarList{吉=13706 教=8471 高=8705 鴎=7646 崎=14290 碕=17009 第=13910 角=13682 浜=8531}
\gdef\ajHashigoTaka{\CID{8705}}
\gdef\ajTsuchiYoshi{\CID{13706}}
\gdef\ajTatsuSaki{\CID{14290}}
\gdef\ajMayuHama{\CID{8531}}
%
%
%\gdef\ajRedefine@ajVar{\@ifpackageloaded{hyperref}{%
%	\let\aj@Var\ajVar
%	\def\ajVar##1{\ifHy@pdfstring
%		\expandafter\expandafter
%		\expandafter\check@UTF\csname ajVar##1\endcsname{##1}%
%		\else\aj@Var{##1}\fi}
%	\def\check@UTF##1##2##3{\ifx\UTF##1\0x##2\else##3\fi}}{}}
\gdef\ajRedefine@ajCommands{\@ifpackageloaded{hyperref}{%
	\let\hyperref@ajLabel\ajLabel
	\def\ajLabel##1##{\ifHy@pdfstring\Hy@ReturnAfterElseFi\hyperref@ajLabel\@arabic\else\Hy@ReturnAfterFi\hyperref@ajLabel##1\fi}%
	\ajRedefine@ajCommand\△{Lig△}\▽{Lig▽}\！{Lig小}\ajLig{Lig}\ajPICT{PICT}\※{PICT}\ajVar{Var}\@nil\@nil
	\aj@Redefine@ajCommand○{Maru}●{KuroMaru}□{Kaku}■{KuroKaku}◇{MaruKaku}◆{KuroMaruKaku}\@nil\@nil
	\def\（##1）{\ifHy@pdfstring(##1)\else\expandafter\ifx\csname ajLig(##1)\endcsname\relax\@ajnumber{##1}{Kakko}%
		\else\csname ajLig(##1)\endcsname\fi\fi}%
	\def\゛##1{\ifHy@pdfstring##1゛\else\csname ajLig##1゛\endcsname\fi}%
	\def\゜##1{\ifHy@pdfstring##1゜\else\csname ajLig##1゜\endcsname\fi}%
	}{}}
\gdef\ajRedefine@ajCommand#1#2{\ifx\@nil#1\else\def#1##1{\ifHy@pdfstring##1\else\csname aj#2##1\endcsname\fi}%
	\expandafter\ajRedefine@ajCommand\fi}
\gdef\aj@Redefine@ajCommand#1#2{\ifx\@nil#1\else\expandafter\def\csname#1\endcsname##1%
	{\ifHy@pdfstring##1\else\expandafter\ifx\csname ajLig#1##1\endcsname\relax\@ajnumber{##1}{#2}\else
		\csname ajLig#1##1\endcsname\fi\fi}%
	\expandafter\aj@Redefine@ajCommand\fi}
\ifltj@in@latex
  \AtBeginDocument{\ajRedefine@ajCommands}
\fi
%
%
\gdef\ajLeader{\@ifnextchar[{\aj@Leader}{\aj@Leader[\z@ plus1fill]}}
\gdef\aj@Leader[#1]#2{{\@tempcnta#2\multiply\@tempcnta\tw@
	\advance\@tempcnta1221\ifhmode\ifydir4\else5\fi\else\ifydir5\else4\fi\fi
	\leaders\hbox{\CID{\@tempcnta}}\ifhmode\hskip\else\vskip\fi#1}}
%
%
\endlinechar=13
\toks0{}\toks1{}\toks2{}\toks3{}
\def\ajQuotedef#1 #2 #3 #4 {\ifx*#1\else
	\toks0\expandafter{\the\toks0 \or#1}%
	\toks1\expandafter{\the\toks1 \or#2}%
	\toks2\expandafter{\the\toks2 \or#3}%
	\toks3\expandafter{\the\toks3 \or#4}%
	\expandafter\ajQuotedef\fi}
\ajQuotedef
670 671 12173 12174
672 673 7956 7957
674 675 7899 7900
676 677 7901 7902
678 679 7903 7904
680 681 7905 7906
682 683 7907 7908
684 685 7909 7910
686 687 7911 7912
688 689 7913 7914
690 691 7915 7916
7608 7609 7956 7957
12125 12126 12135 12136
12127 12128 12137 12138
12129 12130 12139 12140
12131 12132 12141 12142
12171 12172 12173 12174
16197 16198 16329 16330
* * * *
\def\@removetop#1{\toks#1\expandafter\expandafter\expandafter{\expandafter\@gobble\the\toks#1}}
\@removetop0\@removetop1\@removetop2\@removetop3
\xdef\ajQuote#1#2{\noexpand\CID{\noexpand\ifydir\noexpand\ifcase#1 \the\toks0
	\noexpand\fi\noexpand\else\noexpand\ifcase#1 \the\toks2
	\noexpand\fi\noexpand\fi}#2\inhibitglue\noexpand\CID{\noexpand\ifydir\noexpand\ifcase#1 \the\toks1
	\noexpand\fi\noexpand\else\noexpand\ifcase#1 \the\toks3
	\noexpand\fi\noexpand\fi}}
}
\ifltj@in@latex\else
  \ajRedefine@KundokuMacros
\fi
%%------------------ all done
\ltj@ajmacros@AtEnd
\endinput
%% EOF
